【大鱷民建聯化】華爾街大鱷：GameStop事件已被政治化

【遊戲驛站GME】華爾街全球最大對沖基金指GME事件已政治化
20:23 2021/01/31

Reddit旗下社群「r/WallStreetBets」散戶上周「火拼」華爾街淡鱷，事件至今尚未平息，全球最大沽空對沖基金（Kynikos Associates）創辦人、華爾街知名空頭Jim Chanos接受外媒採訪時坦言，近來GameStop事件已被政治化，過去幾天發生的事情是他40年內的投資職業生涯內經歷過最「超現實」的事件。

Jim Chanos指，近來美股市場狂熱，沽空機構一直苦苦掙扎，早已被打得落花流水。在是次事件中，有其他大型對沖基金因而受惠，「r/WallStreetBets」散戶以打著對抗華爾街之名，但卻只指責沽空者，他形容事情已「脫離正常軌道」。

國會議員建議就Robinhood禁購令召開聽證會

白官發言人上周四已表示，美國財長耶倫正「密切關注」GameStop股票交易異常情況，反映股市並非衡量經濟健康的唯一標準。不過，Gamestop事件已引發政界關注，民主黨眾議員Alexandria Ocasio-Cortez在社交媒體平台表示，國會應就Robinhood早前一度禁止買入GameStop及AMC等13隻股票召開聽證會。

Alexandria Ocasio-Cortez表示﹕

「r/WallStreetBets」創辦人Jaime Rogozinski認為，隨著近年科技令資訊變得流通，投資交易門檻降低，市場裏正發生一場前所未有的民主化浪潮，對抗大型投資機構的影響力。

Jaime Rogozinski指﹕

WallStreetBets散戶﹕怨恨華爾街機構在08年金融海嘯所帶來的一切

不過，對於「r/WallStreetBets」部分散戶來說，當初買入GameStop的原意並非為了爭奪市場主導權。在一封在「r/WallStreetBets」宣稱要寄給曾狙擊GameStop的沽空機構Melvin Capital和外媒CNBC的公開信中，文章作者表示，他十幾歲時剛好遇上2008年金融海嘯，正因為華爾街機構在投資時毫無顧忌，金融海嘯嚴重打撃經濟，令數以百萬的民眾承受苦難。然而，當時這些華爾街機構卻無需受到任何懲罰，反而得到政府援助。

該文作者表示，華爾街機構公然做空GameStop，以及一系列的市場操控行為令他再次回想到2008年時，那些任意妄為作出金融決策的華爾街機構。

他指，現時是少數能夠「懲罰」華爾街的機會﹕

另一封Reddit網民宣稱要寄給華爾街機構的散戶公開信中，作者表示，無論GameStop股價如何下跌，他「永遠不會」賣出手上持有的GameStop股票。

對於Jim Chanos來說，GameStop事件代表的是散戶投資者的投機亂象，但或許對於眾多無名的「r/WallStreetBets」散戶投資者來說，他們手上所持有的股票價值反映的，也許並不只是金錢。

咁快有負皮

「主流新聞媒體把我們（散戶）醜化成妖魔鬼怪，我不在乎。我要盡一切能力讓你痛苦。」

佢係咪學咗艾撚呀

大攬炒時代

政治化Definition:
令DeepState現形／損害既得利益者利益＝政治化

So?

屈WSB係alt right係trump supporter,話事件政治化，仲有冇其他招？之前用得多啲免疫晒啦

原來想睇人仆街都係政治化

班撚樣當股市係提款機就唔政治化

美國文革進行中
香港人：First time?

同某傀儡政權啲口吻一樣
乜柒都政治化

淨係可以俾莊贏全世界都睇到你個所謂自由市場幾撚黑暗醜惡

投票 = 政治表態角力（公民權利的體現）
股票 = 真金白銀對賭（私有產權的根本）

輸唔起就政治操控

08年你唔講?

跟住就話散戶係暴徒

因為而家成個美國都係由華爾街金權深層政府控制緊

議會內外都不應該牽涉太多政治

我贏錢就係股票價值由市場反影一切，我輸錢就係政治化
公我贏，字我被政治逼害

有冇人拎港共份稿出嚟玩bingo

啲字眼真係一樣

d政客同獨裁者用語真係去到邊都係一樣

華爾街都係白人多，我哋BLM 要整死你報仇，你覺得有問題？
嚴重警告華爾街，你係唔係想反BLM？